澳葡時期(1557-1999) 港英時期(1842-1997)

442年

155年

代理D咩 ?

點解當年大明國會咁順攤租澳門畀葡國嘅?

見你咁遠黎到俾地方你休息， 間接即係同你講無咩必要就唔好繼續北上

好似話葡佬初初係佔領咗果邊一帶唔少地方嘅﹐雖然果啲南蠻地方其實大明都懶得理﹐不過涉及領土完整都唔想葡佬有能力作犯｡好似都衝突過一陣嘅﹐但妨於同佢地都有交易都唔想全面衝突｡咁有人提議俾依家澳門個地方
佢地﹐等佢地有個小型港口上吓落吓貨｡

因為果時未填海嘅澳門對比依家得一半面積﹐地勢又起伏種唔到足夠糧食作反｡斷水斷糧就可以輕鬆搞掂班葡國人所以先俾佢地定居果到

簡單嚟講因為澳門地理上垃圾先會俾葡佬住

其實應該係葡佔葵青

唔係大嶼山咪？

你估佢地唔想佔咩，佔唔到咋

睇wiki都唔肯定係邊
其實可能係葡佔洗頭島

唔知點解, 我總係覺得 葡國 係西班牙 既附屬國咁

地理上, 葡國又比西班牙包住
而且西班牙以前又統治過葡國

雖然後來葡國獨立左, 但都脫離唔到西班牙控制

葡萄牙只係歐洲幾十個國家之中嘅一小國，本身又唔係好似法德呢類嘅歐陸霸主，同英國更加冇得比，人地堂堂日不落帝國當年世界一哥，所以香港同澳門啲基建有落差一啲都唔出奇

16世紀呢？

成千歲人都唔識歷史

1557-1966

葡萄牙對殖民地既管治控制好似冇西班牙咁強?

公平d講，區區一個殖民地，人地葡國佬早幾百年整嘅設施，冇事冇幹就由佢唔理，緊係落後架。